調查指只有17%港人對置業感興趣

花旗銀行發表去年第四季市民置業意向調查，結果顯示有17%受訪者表示有興趣入市，與去年第三季持平，同時預期未來樓價平穩的比例升至43%，按季多9個百分點。

睇淡樓價佔比降至36%

該調查於去年12月以隨機抽樣電話訪問形式，訪問逾500名本港市民。當中認為現時屬好或極好置業時機的受訪者佔8%，按季輕微回落約兩個百分點，但仍比疫情前8年為高。另外，按調查結果推算，去年第四季有約32.5萬人於11月內有參觀樓盤，數字雖比同年第三季近40萬人回落，但人數比2019年同期仍高約35%。

展望未來樓價，估計未來樓價下跌的受訪者比例，由去年第三季約43%，下調至上一季的36%，減少達7個百分點。該行零售銀行業務主管李貴莊表示，市民逐漸適應疫情的周期性變化，對樓價的展望亦漸趨平穩，隨着今年經濟復甦可期，累積的置業需求有望釋放。

無錢點會有興趣買樓

成個地方有問題點會仲想喺呢個地方長住

仲諗住買樓嘅係因為想博佢升值 花無百日紅點可能無止境咁升

可能果17% 既人可以炒起哂全港既樓 樓市gogogo

有錢即刻仆去買再po曬全部平台曬

有錢我都搬去安全國家啦
唔通等被共產咩

不嬲都係同一班人炒

有得揀，先至係老闆

根本就係 香港有錢人多錢到一個買幾層 可以升值可以收租 幾多錢都投晒入樓市

有錢都走啦

留名等房屋台AA9

我有興趣 但冇錢

我想置業WO 無能力咋嘛

佢個調查有冇限十八歲以上先可以答先？

本身香港樓已經貴到痴線,而家香港仲要搞成咁,真係搵鬼買

炒股台即刻出黎護航

房屋台唔係咁講喎 仲唔快d去買